\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gestão de Portifólios e Projetos de Software}$\quad$(203874)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Gestão estratégica de projetos (portfólios e programas). Escritórios de projetos. Gestão do escopo, tempo, recursos, custos, qualidade, comunicações, riscos. Gestão de Projetos de software no contexto das normas e dos modelos de melhoria de processo de software. Ferramentas.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica :
\\
Vargas, R.V., Gerenciamento de Projetos:  Estabelecendo diferenciais competitivos, 7a. ed, Brassport, 2009
\\
Cohn, Mike. Succeeding with agile: software development using Scrum, Upper Saddle River, NJ: Addison-Wesley, 2012.
\\
(eBrary) Bonham, S., IT Project Portfolio Management, Artech House, 1a ed, 2004
\\
Bibliografia Complementar :
\\
(eBrary) Norman, Brotherton E. S., Fried S. A., Robert T., Work Breakdown Structures : The Foundation for Project Management Excellence, 1a. ed, John Wiley, 2011
\\
(eBrary) Heldman, K., Project Management JumpStart, 3a. ed., John Wiley, 2011
\\
[BCE] Schwaber, Ken. Agile project management with Scrum, Redmond: Microsoft Press, 2004.
\\
[BCE] POPPENDIECK, M., POPPENDIECK, T., Implementando o Desenvolvimento LEAN de Software: Do Conceito ao Dinheiro, 1a. ed., Bookman, 2010
\\
(open access) MPS.BR – Guia de Implementação - Parte 1 e 2: Fundamentação para Implementação do Nível F e G do MR-MPS, Associação para Promoção da Excelência do Software Brasileiro – SOFTEX, 2012 (http://www.softex.br/mpsbr/_guias/guias/MPS.BR_Guia_de_Implementacao_Parte_2_2011.pdf  e   http://www.softex.br/mpsbr/_guias/guias/MPS.BR_Guia_de_Implementacao_Parte_1_2011.pdf)
\\
(open access) Scrum e XP direto das Trincheiras, Henrik Kniberg, InfoQ, 2005, (http://www.infoq.com/br/minibooks/scrum-xp-from-the-trenches)
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201626 Gestão da Prod e Qualidade 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}